{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"30","quiz":[{"id":329,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات.","b":"على العجلات الخلفية فقط.","c":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","d":"على جميع عجلات المركبة.","answer":"4"},{"id":313,"question":"على السائق بعد أن يعبر مقطع طريق مغمور بالمياه:","a":"أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل إلى أن يحصل على فرملة طبيعية.","b":"أن يفرمل فرملة فجائية قوية ويتأكد إذا كانت الفرامل تتجاوب.","c":"أن يتوقف بجانب الطريق وينتظر لحين أن يجف جهاز الفرامل تماماً.","d":"مواصلة السير كالمعتاد ، لأنه لا توجد علاقة بين المياه ونجاعة الفرامل.","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","b":"مسموح في ساعات النهار فقط.","c":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","d":"ممنوع.","answer":"4"},{"id":316,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","c":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","d":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 50كم/ساعة.","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها تزيد عن 55كم/ساعة .","c":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 55كم/ساعة .","d":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","answer":"4"},{"id":304,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","b":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","c":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","d":"استخدام الإضافات المختلفة مع وقود المركبة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","b":"السير بأقصى سرعة لأقرب كراج تصليح.","c":"السير بسرعة منخفضة لأقرب كراج تصليح.","d":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","answer":"4"},{"id":309,"question":"ما هي فرامل الخدمة (فرامل القدم ) ؟","a":"جهاز فرامل يعمل في حالة الخطر فقط ويفرمل المركبة لغاية توقفها النهائي.","b":"جهاز فرملة مساعدة (هاندبريك) يعمل فقط على العجلات المثبتة على المحور الخلفي فقط، من اجل منع حادث.","c":"جهاز فرامل يعمل على جميع عجلات المركبة ويُمكن من تخفيف سرعة المركبة أو توقفها في جميع أوضاع الطريق.","d":"جهاز فرامل يخفف من سرعة المركبة في المنحدرات الشديدة جداً، ولكنه لا يُستعمل للتوقفً.","answer":"3"},{"id":300,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال ارتفاع حرارة المحرك.","b":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","c":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","d":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","answer":"3"},{"id":303,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"لا أهمية لذلك.","b":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","c":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","d":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","answer":"3"},{"id":324,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","b":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","c":"شركة التأمين المؤمنة لديها المركبة.","d":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","answer":"4"},{"id":312,"question":"ما هي وسائل التحذير المُركبة في كابينة سائق المركبة ذات جهاز فرامل هوائي؟","a":"لامبة تحذير وجرس ومقياس ضغط هواء.","b":"لامبة تحذير وعصا فرملة الطوارئ.","c":"لامبة تحذير فقط.","d":"لامبة تحذير بلون ٍ احمر في وسط لوحة المقاييس (التابلو).","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تزداد قدرة المحرك.","b":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","c":"ترتفع حرارة المحرك.","d":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","answer":"2"},{"id":325,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","b":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","c":"غالية جداً، لذلك تُستعمل في الباصات فقط.","d":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"2"},{"id":322,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","b":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","c":"ممنوع ما عدا الحالة التي لا تُشكل خطراً.","d":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"4"},{"id":326,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","b":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","c":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","d":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","answer":"3"},{"id":308,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","b":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","c":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","d":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","answer":"3"},{"id":318,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","c":"ممنوع إلا إذا تعطل مكيف الهواء.","d":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة قبل البدء بالسير والخروج من مكانك إلى الشارع بسرعة.","b":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","c":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","d":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","answer":"2"},{"id":306,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ممنوع وخطِر جداً.","b":"مسموح لكنه خطِر.","c":"مسموح وغير خطِر.","d":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ماذا نعني بجهاز الفرملة الذاتية ( ماكس بريك) في المركبات التي تعمل فراملها بواسطة الهواء المضغوط ؟","a":"الجهاز الذي يُشغله السائق عند تخفيف السرعة في منحدر شديد وطويل.","b":"منشأة في جهاز الفرامل تُشغل الفرملة على كل عجل بشكلٍ مستقل عند التزحلق.","c":"جهاز يشغل جهاز الفرامل تلقائيا بشكل اوتوماتيكيا عندما ينخفض ضغط الهواء في جهاز الفرامل إلى ما دون الضغط المطلوب.","d":"منشأة تتسبب في أن يقوم جهاز الفرامل بتشغيل كل عجل بشكلٍ مستقل.","answer":"3"},{"id":327,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","b":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","c":"لضمان عدم انغلاق فتحة الوقود الراجع.","d":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","answer":"4"},{"id":320,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"1","b":"A","c":"A1","d":"B","answer":"4"},{"id":315,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","c":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","d":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","answer":"3"},{"id":314,"question":"ما هي وظيفة مخففات السرعة في المركبة؟","a":"لتخفيف سرعة المركبة أثناء السير ليس بواسطة جهاز الفرامل، على سبيل المثال في منحدر طويل.","b":"لمساعدة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) عند الوقوف في منحدر شديد.","c":"ليوازن عمل المحرك وتنظيم سرعة دوران المحرك.","d":"لاستعماله كبديل عن فرامل الخدمة (فرملة الرجل) من اجل توقف المركبة في حالة الخطر الفوري في حالة الطوارئ.","answer":"1"},{"id":311,"question":"كيف يتصرف السائق عندما يطول زمن ملء خزانات جهاز الفرامل بالهواء؟","a":"يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر.","b":"يخفض سرعة دوران المحرك وبهذا يزيد من نجاعة عمل الضاغطة (الكومبرسور).","c":"يفحص فلتر الوقود في الجهاز ويقوم بتنظيفه إذا اقتضت الضرورة.","d":"ينتظر كلما تطلب الأمر ذلك لغاية امتلاء الخزانات، ويتجاهل المشكلة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","b":"أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.","c":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","d":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","answer":"4"},{"id":305,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","b":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","c":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","d":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","answer":"2"},{"id":321,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","b":"لا توجد أهمية لوقت فحص ضغط الهواء ولكيفية الفحص.","c":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","d":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","b":"وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.","c":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","d":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}